# Momenteel zijn er 610.000 gevallen van kinderen die op school worden gepest

Ongekende kanji: Het ministerie van wetenschap onderzoekt hoeveel er gepest wordt in de lagere en middelbare school. Ze concludeerden dat tussen maart 2019 en maart 2020 er 612.496 gevallen waren, dit zijn er 70.000 meer dan vorig jaar wat ons naar het record brengt. De lagere school ondervinden over 5 jaar tijd 4x zo veel gevallen.

De ministerie van wetenschap vertelt over de reden van de verhoging. De kleinste pestingen worden nu ontdekt. De leeftijd van kinderen die pesten en geweld ondergaan wordt geleidelijk aan lager.

Een vzw die voor kinderen werkt vertelt dat de volwassenen en de maatschappij zich langzamerhand afvragen wat er kan gedaan worden, de kleinste kinderen hebben ook al stress. We moeten van de school een veilige plaats maken.

Ongekende kanji: 齢

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012676031000/k10012676031000.html>
